20200320更新
【bug】改加分后，没有生效
【难】如果能把近三年录取概况栏的数据直不需要拖鼠标，直接就能看完就好了，某系统就可以一眼就能看完（不需要拖动），这样更方便看的时候在脑海里进行分析和对比数据。


一，录取概率分析
1.抽查到武汉大学，左边学校概率说明“只达到去年的录取最低分名次，没有达到前年、大前年的录取最低分名次……”，但是右边近三年录取概况显示的录取数据是“没有达到去年的录取最低分名次，但达到了前年、大前年的录取最低分名次……”。看看是哪里出现了问题。
2.抽查到华中科技大学的成功概率关于超过最近三年录取最低分名次的平均值的说明里，出现乱码。
3.成功概率的说明那里，最好在学校等级的说明那里加上平均值是多少（以前的版本就显示有平均值），后面再接着说这个平均值在第多少名和多少名之间。
4.在勾选要分析的专业那里，可以显示各个专业在考生要报考的当年的招生数是多少，但把征集数这项删去，因为当年的征集数要在填好志愿后投档录取时才知道。
5，发现一个小问题，换省份和学校点学校概率查询后，上一个学校的专业分析还存在（比如我刚才查询了哈工大的学校和专业分析，现在换成查询复旦的学校，结果同一也面上面显示复旦的学校概率分析，下面还是哈工大的专业分析，考生家长一定以为下面的专业分析就是复旦的专业分析），稍微不注意就搞错，所以设置成换到新的学校查询后，上一个学校的专业分析自动消失，除非点击同时分析专业录取再出现新的查询的学校的专业分析数据。也就是说有些家长只点击学校查询而不点击同时分析专业录取分析，就会出现上一个学校的专业录取概率分析的数据还存在，容易让人搞混淆两个学校的专业分析。
6，这条非常重要：近三年录取概况栏增加分数线、计划-投档-录取数，武书连排名，校友会排名。从左到右依次为年份，分数线，最低分，最低分排名，考生排名，平均分排名，平均分，计划-投档-录取数，武书连排名，校友会排名。数据都有了的，差校友会排名，百度就有，而且要最新的排名（每年都不一样，但差别不大）。把左边的成功概率栏缩小一点位置，给右边的近三年录取概况栏腾出空间左移，最好是直接就把各列数据全部显示出来了，不要再用鼠标往右移动才显示全部，这个非常重要，切记。
7.从学校报考成功概率分析（换成“学校录取概率分析”的表述，左边的成功概率也换成录取概率的表述，字体颜色搞成红色或者绿色加粗？），到专业报考成功概率分析（换成专业录取概率分析，左边的成功概率也换成录取概率的表述，字体搞成红色或者绿色加粗？），以及各专业录取概率之间的板块界线要分明，一要看上去要容易区分，不能让家长觉得眼花缭乱的。目前板块之间的界线还不够分明，都是一根灰线做界，可以考虑用不同的颜色做区别。
8.修改个人信息那里，我发现有个小问题，比如分数650，区内民族加分5分，区外民族加分5分，点击修改（激活）后，还是显示650分，正确的应该是自动加上民族分后的655分。如果区内外的民族加分不一样，那么就会自动出现区外高校用区外加分后的分数排名做概率分析，区内高校用区内加分后的分数排名做概率分析。

二，院校专业推荐
1.从上到下按照“冲-稳-保”的顺序会更好。考生几乎都是最看中冲和稳的学校，要分有所值。而保的学校是最差的也是学校最多的，可选择性大，放最下面。无论是冲还是稳还是保，最好设置成概率是自动从高到低的显示，
2.抽查到冲的学校中央财经大学，左边的成功概率表述和右边的近三年录取概况显示的排名数据不符，而且是搞反了，所以得出的概率会有出入的。认真看看是哪里出现的问题~
3.无论是冲还是稳还是保的学校，都是自动按照录取概率从高到低的顺序排列，做得很好，表扬~
4.有个建议，没有放在第一批招生的学校最好能自动屏蔽不显示学校出来，因为我现在是按照理科650分壮族的考生在第一批进行院校专业推荐的查询，结果保的学校里出现了广西民大相思湖学院和放在第二批预科招生的学校等所有学校都出来了。同理，其它批次的也是一样，不在该批次招生的学校最好别显示出来。但是有些学校比较特殊（尤其部分广西高校），会把部分专业放在第一批招，把部分专业放在第二批招，要加以区分。某系统也是这样设计安排的。
5.专业推荐的功能尚未开放，还没办法抽检。

三，志愿模拟填报
这个板块问题比较多，应该是还没有开发好对么？具体参考某系统。进入志愿模拟填报的分系统时，最好参照某系统填写好考生报名哪个老师的一对一或者一对多等基本信息后再进入模拟填报分系统，后面提交模拟方案时才懂是哪个老师指导的学生并自动发到相应的指导考生的有权限的老师那里审核。每个批次可以填报六个学校，每个学校可选的专业也有6个，目前系统设置只能选择一个专业。尤其广西的高校服从调剂还分服从所有专业调剂和服从部分专业调剂，服从部分专业调剂再给出10个专业的选择项。此外其它附加的各种数据还没有，比如学校所在城市，专业录取规则的说明，学校代码，全国排名，学校投档概率，学校今年招生计划数，选择的各专业的全国排名和专业招生计划数和专业录取概率等数据，这些数据对模拟填报有非常大的参考价值。具体请研究和参考某系统的模拟填报系统，他们的模拟系统设计得不错的，可以和他们的模拟系统做得大同小异甚至一样都可以，但最好在直观上有点区别。做出来再慢慢调整~

四，专业教师辅导栏还在建设。后台管理目前还检阅不了。

好了，我要关电脑睡两个小时了，八点又得起来带儿子外出郊区搞活动，得晚上才回来再继续研究~

更正：以上五点的按某某方式查询修改为按某某方式推荐，如按省市推荐，按985工程大学推荐等。最右边就是：查看推荐。

